[捉鬼須知] 疑神疑鬼點樣同心合力

發夢見到自己頭先去左626集會

坐得好地地，突然有個女人大叫「嗰個男人係鬼嚟㗎！捉鬼啊！」
然後我同朋友D一齊上前了解情況。

點知朋友D衝到男人面前，問都無問 就超惡咁逼男人解鎖手機並叫佢刪相。
男人開左手機後，朋友D又大叫「大家一齊嚟睇！！」期間個女人一直尖叫「係鬼啊捉鬼啊」然後一堆人圍晒過嚟。

我當堂嚇一跳 然後得啖笑
搞乜鳩？？？

朋友D平日斯斯文文，講人權講民主。但今次圍個男人，過程完全無溝通可言。只係體現咗個人英雄主義。一嚟就係聽一個人（留意返，係一個人）大叫就信咗，繼而威逼。

完全無factcheck過。

我喺朋友D旁邊有叫佢冷靜D，留著男人然後我去叫糾察嚟(一定唔係最好嘅辦法但我只諗到呢樣)，亦有另一位人兄上前，用比較平和嘅語氣詢問，是否可以看相，及是否可以刪除。但朋友D火遮眼基本上係完全無聽到。後來個男人刪咗相，完。

事後我同返朋友D講，成個感覺同黑警逼人交手機、解鎖手機，全無分別，仲要一批人公審一條友。如果有人將我哋逼人嘅片放上網，哈哈咁就好笑鳥，示威者嘅形象原來就係咁，呢頭話人黑警，嗰頭做嘅野根本一鳩樣。

朋友D亦表示好後悔，覺得無論對方係唔係鬼，都唔應該咁做。

講真好多人都曾經被當成鬼，身邊有朋友係左派攝影師，全心全意支持民主運動，但一拎手機/相機影就被屌，其實咁樣疑神疑鬼有乜為。

為此想集思廣益，睇吓之後大家面對疑似鬼嘅人可以採取咩態度。而唔係用高壓政策。

一來，避免搞到人心惶惶
二來，費事被人煽動然後拎嚟做示威者負面新聞

筆者覺得如果發現有鬼，可以嘗試溝通先
1/問佢介唔介意話比我哋聽點解要影/拍片
2/問佢可唔可以刪走有人樣嘅片，如果唔係鬼，同樣係示威者，都應該會想保障返大家安全，唔會介意刪相(I suppose）

總之就factcheck咗真係鬼先開屌。

3/去緊燒警察局就話怕被人影。和平集會，真係唔使太神經緊張。立場、蘋果、Now、RTHK嘅相入面都有百幾二百人正面樣啦，難道佢地又係鬼。

朋友D已深切反省，指當下因為衝動，都令佢拋棄左平日珍視的價值：私隱作為人權，法治作為判別對錯的基礎。無辦法開啟有意義的溝通，只係情緒化咁責難。表示之後一定會做返好。

最後最後，運動可以共同走下去，靠嘅係尊重、溝通、策略、同行。希望香港人可以一齊加油～！！！！

推
警總出面又係咁

推

冷靜好重要啊大家

係啊 fact-check
fact-check

真係最驚愈來愈多你朋友D依一類人

愈唔冷靜 愈容易被人撩起

唉
大家都好緊張
不過至少朋友D深切反省咗了
知錯能改

捉鬼心態的可怕，在於大家一旦懷疑對方是鬼，一切尊重和溝通就完全消失

推到黑警消失

再推上雲霄

唔知樓主點睇灰衫男呢？有曬證據喎，放埋比佢入喎？

推
捉鬼係自取滅亡，真係咪搞

灰衫男件事有晒證據
當然二話不說開屌

黑警都係當我地on9 想我地內閧
所以先派條友入嚟衝

想之後我地人心惶惶覺得衝既有可能係黑警，然後衝既人又被屌

雨傘2.0開波

所以我地自己要知 邊D時機衝先係合理
揀岩既時候衝

唔岩既時機有人衝，根本無人會支持，無論係咪鬼，都係得佢一條友自己7出宇宙

又，黑警鐘意咪join埋一齊衝囉 lol 又如何
黑警衝黑警

晨早一pish

沉得好快

放工一推

連登仔出發前睇一睇